# Protected chat

## Описание

Приложение веб сервер, написаное на Flask библиотеке является 
зашифрованным групповой чат end-to-end шифрованием 

## Запуск

##### Конфигурация

В проекте есть файл **config.py**. В нём находятся настройки

##### Запуск локально

```
python3 server.py
```

##### Запуск через docker

1) прописываем в конфиге необходимый порт запуска
2) собераем докер
3) запускаем докер пробрасывая нужный порт

## Технологии

Чат использует технологию AES для шифрования сообщений.

**Advanced Encryption Standard (AES)** — симметричный алгоритм 
блочного шифрования (размер блока 128 бит, ключ 128/192/256 бит), принятый в 
качестве стандарта шифрования правительством США по результатам конкурса AES. 
Этот алгоритм хорошо проанализирован и сейчас широко используется, как это было 
с его предшественником DES. Национальный институт стандартов и технологий США 
(англ. National Institute of Standards and Technology, NIST) опубликовал 
спецификацию AES 26 ноября 2001 года после пятилетнего периода, в ходе которого 
были созданы и оценены 15 кандидатур. 26 мая 2002 года AES был объявлен стандартом шифрования. 
По состоянию на 2009 год AES является одним из самых распространённых алгоритмов 
симметричного шифрования.


## Пересборка React'а

1) Установить node js
2) В папке .source открыть терминал и выполнить команду
``` 
npm install
npm install --global gulp
```
3) При каждом изменений чата .source js-файлов в терминале выполнять
```
gulp room
``` 
4) При изменений окна авторизации .source js-файлов в терминале выполнять
```
gulp auth



